'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scconf_dg_svm 1M "2006 年 7 月 10 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scconf_dg_svm \- Solaris ボリュームマネージャデバイスグループ構成の変更
.SH 形式
.LP
.nf
\fBscconf\fR \fB-c\fR \fB-D\fR [\fIgeneric_options\fR]
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.LP
次の情報は、\fBscconf\fR コマンドに固有です。同等のオブジェクト指向コマンドを使用するには、cldevicegroup(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
Solaris ボリュームマネージャーでデバイスグループを定義する際には、名前、該当グループへアクセス可能なノード、ディスクセット内のデバイスに対するグローバルリスト、主プレファレンスおよびフェイルバック動作などのアクション制御用プロパティーセットを指定します。
.sp
.LP
Solaris ボリュームマネージャーデバイスグループの場合、各デバイスグループに割り当てられるディスクセットは 1 つだけであり、グループ名とディスクセット名は常に一致している必要があります。 
.sp
.LP
Solaris Volume Manager における多重ホストまたは共用デバイスとは、すべてのホストからアクセスできる複数のホストまたはディスクドライブを 1 つのグループにしたものです。これらのホストまたはディスクドライブはすべてのホスト上で同じ名前を持つ必要があります。こうしたデバイス名の統一は、raw ディスクデバイスを用いてディスクセットを構築することにより行います。デバイス ID 疑似ドライバ (\fBDID\fR) を使用することで、多重ホストに使用するデバイスの名前はクラスタ内で整合性が保たれます。Solaris ボリュームマネージャーデバイスグループの \fBnodelist\fR に構成できるのは、該当するディスクセットへの構成が済んだホストだけです。共用ディスクセットに追加されたドライブを、他の共用ディスクセットに所属させることはできません。
.sp
.LP
Solaris ボリュームマネージャーの \fBmetaset\fR コマンドはディスクセットを作成します。はじめに Solaris ボリュームマネージャーデバイスグループとしてディスクセットを作成および登録することも行います。次に、\fBscconf\fR コマンドを使用して、ノードプレファレンスリストと、\fBpreferenced\fR、\fBfailback\fR、および \fBnumsecondaries\fR サブオプションを設定してください。 
.sp
.LP
ノードプレファレンスリストの順序やフェイルバックモードを変更する場合は、\fBnodelist\fR 内のデバイスグループに存在するすべてのノードを指定する必要があります。また、ノードプレファレンスの順序を変更する場合は、\fBpreferenced\fR サブオプションを \fBtrue\fR に設定する必要もあります。
.sp
.LP
change 形式のコマンドで \fBpreferenced\fR サブオプションを指定していない場合、すでに確立されている \fBtrue\fR または \fBfalse\fR 設定が使用されます。
.sp
.LP
Solaris ボリュームマネージャーのデバイスグループをクラスタ構成から削除する場合、\fBscconf\fR コマンドを使用できません。その代わりに、Solaris ボリュームマネージャーの \fBmetaset\fR コマンドを使用します。デバイスグループを削除すると、Solaris ボリュームマネージャーディスクセットが削除されます。
.SH オプション
.sp
.LP
サポートされている汎用オプションのリストについては scconf(1M) のマニュアルページを参照してください。ディスクセットおよびデバイスグループの作成や削除を行うための \fBmetaset\fR の関連コマンドの一覧については、\fBmetaset\fR(1M)を参照してください。
.sp
.LP
このコマンドで使用できるアクションオプションは 1 つだけです。サポートされるアクションオプションには、次のものがあります。 
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-c\fR \fR
.ad
.RS 20n
.rt  
ノードプレファレンスリストの順序の変更、プレファレンスおよびフェイルバックポリシーの変更、二次ノード数の変更を行います。 
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fRディスクセットの作成と登録
.sp
.LP
次の例では、\fBmetaset\fR コマンドにより、ディスクセット \fBdiskset\fR を作成して、そのディスクセットを Solaris ボリュームマネージャーデバイスグループに登録します。

.sp
.LP
次に \fBscconf\fR コマンドを使用して、デバイスグループに対し潜在的に使用する主プレファレンスの順序指定、プレファレンスおよびフェイルバック用オプションの変更、二次ノード数の変更を行います。

.sp
.in +2
.nf
host1# \fBmetaset -s diskset1 -a -h host1 host2\fR

host1# \fBscconf -c -D name=diskset1,nodelist=host2:host1,
preferenced=true,failback=disabled,numsecondaries=1\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWsczu
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL)、cldevicegroup(1CL)、scconf(1M)、\fBmetaset\fR(1M)
